<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="games_title">
        <item>Генератор скрамблов</item>
        <item>Таймер</item>
        <item>Тренировка PLL</item>
<!--        <item>Тренировка OLL</item>-->
        <item>Тренировка Азбуки</item>
    </string-array>

    <integer-array name="games_icon">
        <item>@drawable/game_scrambe</item>
        <item>@drawable/game_timer</item>
        <item>@drawable/game_pll</item>
<!--        <item>@drawable/game_oll</item>-->
        <item>@drawable/game_azbuka</item>
    </integer-array>

    <string-array name="games_help">
        <item>@string/games_st1_descr</item>
        <item>@string/games_st2_descr</item>
        <item>@string/games_st3_descr</item>
<!--        <item>@string/games_st4_descr</item>-->
        <item>@string/games_st5_descr</item>
    </string-array>

    <string-array name="games_url">
        <item>GENERATOR</item>
        <item>TIMER</item>
        <item>PLL_TRAINING</item>
<!--        <item>OLL_TRAINING</item>-->
        <item>AZBUKA_TRAINING</item>
    </string-array>

    <string name="games_st1_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p><b>Генератор скрамблов</b> поможет вам придумать скрамбл для разборки кубика. В основном
        окне генератора вы можете задать некоторые параметры:</p>

        <p><b>Длина скрамбла</b> - это основной параметр скрамбла. Теоретически, чтобы кубик был как следует запутан, она
        должна быть больше 20 ходов, но на мой взгляд для практики сборки кубика методом для начинающих, CFOP или ROUX,
        вполне достаточно всего лишь 12-15 ходов.</p>

        <p>Также есть еще несколько параметров, которые пригодятся вам, если вы тренируете сборку кубика вслепую (блайнды).</p>

        <p><b>Без переплавки буфера ребер</b> и <b>Без переплавки буфера углов</b> - как уже было сказано
         в видео Максима, многие из тех, кто начинает изучать сборку кубика вслепую, бросают
         блайнды из-за \"переплавки\" буфера. Ведь когда начинаете их учить, вы еще и азбуку
         только учите, и слова под комбинации букв не наработаны, из-за чего каждая пара букв вызывает
         затруднения, да тут еще и эта переплавка с поиском пустой корзины. Тяжело.</p>

         <p>Поэтому вы можете просто создать скрамблы, для решения которых не нужна переплавка буфера (наподобие
         скрамбла из 14 части блайндов), а соответственно на которых проще тренировать азбуку и слепую сборку в целом.</p>

        <p>Ну и последний параметр который можно задать прямо в генераторе - <b>Решение</b>. Если
        данная галочка установлена, то программа покажет решение в виде сочетаний букв из Азбуки,
        которую также можно задать через настройки генератора, но об этом чуть ниже. А если же галочка
        не установлена, то покажет длину (количество букв) в решении. Тем самым вы сможете подобрать
        соответствующий по сложности скрамбл не видя его решения.
        </p>

        <p>Теперь несколько слов об Азбуке блайндов. У азбуки используемой Максимом, на мой взгляд, есть один недостаток, -
        в ней используются некоторые буквы, с которыми трудно придумывать слова. Например, могут быть такие сочетания как ЖЯ или ЮХ.
        Поэтому я использую для блайндов свою азбуку с более \"популярными буквами\", к тому же в ней
        букву \"Э\" можно использовать для запоминания экватора.</p>

        <p>Зайдя в настройки через \"Стороны/Азбука\" или нажав на шестеренку в меню выбора мини игры,
        вы можете выбрать начальное положение кубика, т.е. то, как изначально располагаются его стороны,
        а нажав на любую букву поменять ее. Также можете выбрать одну из двух предустановленных азбук
        (мою или Максима) или придумать/сохранить/настроить свою.</p>

        <p>Например, если вы запоминаете кубик для положения желтый цвет сверху, то сдвиньте при
        помощи стрелочек цвета так, чтобы буквы АБВГ у вас оказались на желтой стороне. Надеюсь, что интерфейс
        настройки азбуки у вас не вызовет затруднений. Заметьте, что заданная тут азбука будет использована
        не только в генераторе скрамблов, но и в игре \"Тренировка азбуки\" и ее настройках.</p>

    ]]></string>
    <string name="games_st2_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Довольно простой классический таймер с возможностью ведения статистики по сборкам. В
        настройках таймера вы можете задать несколько параметров:</p>

        <p><b>Удерживать 0.5 сек для старта</b> - этот параметр определяет нужно ли будет удерживать руки
        0.5 секунды на экране телефона перед тем как начать отсчет. В это время индикаторы
        загораются желтым. Если индикаторы стали зелеными, значит таймер готов, и как только
        вы уберете руки с экрана, начнется отсчет времени.</p>

        <p><b>Управление таймером одной рукой</b> - если этот параметр активен, то достаточно одного
        касания экрана, чтобы запустить или остановить таймер. В этом режиме отображается только
        одна панель для касаний. Если же параметр не активен, то для того, чтобы запустить или
        остановить таймер необходимо одновременное касание обеих панелей таймера.</p>

        <p><b>Метроном</b> - тут можно задать количество сигналов в минуту для настройки звукового
        сопровождение отсчета таймера.
        Данная настройка может пригодиться на начальных этапах тренировок. Например, выбрать
        5 или 10 секундный интервал для понимания того, сколько времени вы тратите на каждый из
        этапов. Также для тренировки равномерности вращений (под счет метронома) и развития своего
        LookAhead на более продвинутом уровне.
        </p>

        <p><b>Отображать скрамбл</b> - отображение в нижней части таймера случайного скрамбла.
        Скрамбл при этом соответствует параметрам, заданным в генераторе скрамблов и автоматически
        обновляется после каждой успешной сборки, т.е. если вы сохранили результат. Для обновления
        скрамбла вручную, нажмите на него.</p>

        <p><b>Отображать кнопку \"Назад\"</b> - вкл\/выкл кнопки возврата из таймера.
        Кнопка отображается в левом верхнем углу экрана.</p>
    ]]></string>

    <string name="games_st3_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Эта игра поможет вам научиться быстрее распознавать PLL ситуации. Для начала надо научиться
        распознавать ситуации по явным признакам, т.е. <b>блокам</b> (нескольким элементам одного цвета стоящим
        рядом) и <b>глазкам</b> (двум уголкам одинакового цвета). Постепенно запоминая, как выглядят
        ситуации с других сторон и стараться определять любую из ситуаций по любым двум сторонам.</p>

        <p>Чтобы этому научиться в игре предусмотрены некоторые настройки:</p>

        <p><b>Случайная сторона</b> - если этот параметр отключен, то ситуации всегда будут показаны
        с тех сторон, с которых их легко определить (есть блоки и/или глазки). А вот если параметр включен,
        то ситуация может быть показана с любой стороны, как в реальной сборке кубика.</p>

        <p><b>Определение ситуации по двум или по трем сторонам</b> - В реальной сборке, вы практически
        всегда видите две стороны и довольно быстро можете посмотреть еще и на третью. Поэтому в игре
        есть режим, когда кубик виден как бы сразу с трех сторон, хотя он при этом выглядит очень странно.
        Более продвинутый вариант по графике вы можете найти в другом моем приложении RG3D PLL.
        Режим определения по 3 сторонам я рекомендую использовать на этапе, когда вы начинаете переходить
        от определения по явным признакам к определению по любым сторонам. А потом уже переходить
        к определению по любым двум сторонам.</p>

        <p>Так же вы можете играть на время или выбрать вариант без ограничения времени на ответ.
        Если выбран вариант игры на время, то можно задать количество секунд, за которое необходимо
        дать ответ.</p>

        <p><b>Варианты ответов</b> - есть два основных режима:</p>

        <p>1. Когда вы видите <b>все 21 вариант</b> ответа, которые находятся всегда в одном и том же месте,
        а значит вы тратите гораздо меньше времени на поиск кнопки с верным вариантом. Но в этом
        случае невозможно написать на кнопках длинные названия алгоритмов, и поэтому возможен
        только вариант с использованием международных названий.</b>

        <p>2. Вариант с <b>ограниченным количеством</b> вариантов (вы можете выбрать количество от 2 до 8).
        В этом случае выводится заданное количество кнопок со случайными названиями алгоритмов, среди
        которых обязательно есть один правильный. В этом случае, по-умолчанию, выводятся названия
        от Максима Чечнева и в скобках международные названия алгоритмов. Но вы также можете задать
        и свои собственные названия для любого алгоритма, нажав на кнопку ниже.</p>

        <p><b>Выбрать/Переименовать алгоритмы</b> - как следует из названия, нажав на эту кнопку,
        вы можете при помощи чекбоксов (галочек), выбрать те алгоритмы, которые могут быть загаданы.
        Но должно быть выбрано минимум три алгоритма, иначе игра просто теряет смысл. Также, щелкнув по названию
        алгоритма, вы можете изменить его на какое-то свое, и это название будет использовано при игре с ограниченным
        количеством вариантов.</p>

    ]]></string>

    <string name="games_st4_descr" formatted="false"><![CDATA[
        Мини-игра для тренировки распознавания OLL ситуаций (временно не активна)
    ]]></string>

    <string name="games_st5_descr" formatted="false"><![CDATA[
        <p>Эта игра поможет вам научиться правильно определять буквы (алгоритмы), при осмотре кубика
        перед его сборкой с закрытыми глазами. В настройках можете выбрать какие элементы могут быть
        загаданы. Только ребра, только углы или и то, и другое.</p>

        <p>Так же вы можете ограничить время на ответ и выбрать период в секундах, за который
        необходимо ответить.</p>

        <p>Ну и конечно, можно выбрать азбуку, которая будет использована при загадывании алгоритма.
        Как и в настройках генератора скрамблов, вы можете выбрать одну из двух предустановленных азбук
        или задать свою.<p>
    ]]></string>

</resources>